究竟前世做錯乜野今世先會咁吸蚊？

屌你一到春天夏天係啲樹呀草呀附近一企就中招
今日已經比蚊咬左十幾噠啦

前世做蚊派過帽

想吸樓主啲血

其實血型真係關唔關事？

你前世係🐸

好似關體味事

比起血型 OO更惹蚊 日本節目教1招 防蚊

最近天氣轉熱，加上疫情減退，愈來愈多人行山，不過行山人士最怕遇到的蚊子都愈來愈多，曾經有研究指出，不同的血型會有不同的惹蛟程度，但原來有一個因素更重要！日本節目《マツコの知らない世界》請來了一位對蚊子非常有研究的天才少年，原來1招可以減少三分二機會比蚊咬，一起看看如何 防蚊 ~

根據調查所得，1年內「殺人最多的生物」頭5位，第1位竟然不是人，而是蚊！其實被蚊子叮後除了覺得痕癢，而且蚊子還會傳播疾病，最常聽到的登革熱就是由登革病毒引起的，由伊蚊傳播，可以致命的！所以防蚊是非常重要的！

節目請來的這個天才少年叫田上大喜，6年前就已經開始研究蚊子，家中養了近4000隻蚊子作研究，紙皮箱和自製的膠樽，就成了田上的蚊子研究室，他發現會吸血嘅只有交配後的雌性蚊，而且除了血型外，有另一個因素對防蚊更加重要！

田上發現腳上細菌愈多，愈容易被蚊咬！每個人的體內及皮膚上都有「常在菌」，而「常在菌」的種類數量越多，就越容易被蚊咬。田上與妹妹進行了一個真人實測，在5分鐘內，田上被蚊咬了25次，妹妹則多達81次，而田上亦發現，妹妹腳部的「常在菌」種類數量較哥哥多出三倍，所以被蚊咬都多了3倍。而妹妹用消毒濕紙巾抹腳後，被蚊子叮咬的次數減至27次，可見用消毒濕紙巾抹腳的確有效防蚊。

試下

試過蠓未啊？試完蠓你就知蚊既好

兩樣都中招

尋日已經噴火酒都無用